\section{Conclusion}

Ce challenge fut l'occasion de réaliser un projet concret d'apprentissage. Il fut l'occasion de se rendre compte qu'une bonne compréhension de la situation et des enjeux est essentiel pour la réussite d'un projet d'apprentissage en science des données. De même, il fut l'occasion de nous rendre compte de la multitude de problèmes techniques et variés qu'impliquent l'élaboration de solutions à ce genre de problèmes. \\

Nous avons développé la création de modèles statistiques pour la prédiction de temps d'intervention des équipes de secours. Notre  approche, qui se fonde sur une représentation adéquate des données, sur l'introduction d'information a priori sur la situation des  donne de bons résultats de prédictions et sur l'utilisation de méthodes arborescentes nous place en seconde place du classement académique pour ce challenge. \\

Si cette étude introduit des idées intéressantes, elle est néanmoins perfectible dans la représentation des données utilisée, et dans l'interprétation des résultats. En particulier, plus de temps dans le futur pourra être adonné à une sélection appropriée de variables, à une étude avancée des nouvelles prédictions d'itinéraire, et à un raffinement de la méthode d'estimation de la congestion du traffic. Nous pensons qu'il est possible d'obtenir des résultats semblables en utilisant moins de variables mais des vairiables qui porte plus d'information et qui sont représentées sous une forme adéquate. \\

Afin de permettre de poursuivre notre étude et de la rendre reproductible, nous rendons le travail réalisé disponible en ligne ici:

\begin{center}

    \url{https://gitlab.com/jjerphan/challenge-data-paris-fire-brigade}

\end{center}

Nous espérons que cette approche et nos idées permettront à la Bridage des Sapeurs Pompiers de Paris d'améliorer leur service de secours et nous continuerons certainement à améliorer les modèles développés.